%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Academic Title Page
% LaTeX Template
% Version 2.0 (17/7/17)
%
% This template was downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Original author:
% WikiBooks (LaTeX - Title Creation) with modifications by:
% Vel (vel@latextemplates.com)
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
% 
% Instructions for using this template:
% This title page is capable of being compiled as is. This is not useful for 
% including it in another document. To do this, you have two options: 
%
% 1) Copy/paste everything between \begin{document} and \end{document} 
% starting at \begin{titlepage} and paste this into another LaTeX file where you 
% want your title page.
% OR
% 2) Remove everything outside the \begin{titlepage} and \end{titlepage}, rename
% this file and move it to the same directory as the LaTeX file you wish to add it to. 
% Then add \input{./<new filename>.tex} to your LaTeX file where you want your
% title page.
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND OTHER DOCUMENT CONFIGURATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass[10pt]{report}

\usepackage[utf8]{inputenc} % Required for inputting international characters
\usepackage[T1]{fontenc} % Output font encoding for international characters

\usepackage{mathpazo} % Palatino font

%librerias del documento
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}

\usepackage[left=3cm, right=3cm]{geometry}


\begin{document}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE PAGE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{titlepage} % Suppresses displaying the page number on the title page and the subsequent page counts as page 1
	\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}} % Defines a new command for horizontal lines, change thickness here
	
	\center % Centre everything on the page
	
	%------------------------------------------------
	%	Headings
	%------------------------------------------------
	
	\textsc{\LARGE Universidad de las Islas Baleares}\\[1.5cm] % Main heading such as the name of your university/college
	
	\textsc{\Large }\\[0.5cm] % Major heading such as course name
	
	\textsc{\large }\\[0.5cm] % Minor heading such as course title
	
	%------------------------------------------------
	%	Title
	%------------------------------------------------
	
	\HRule\\[0.4cm]
	
	{\huge\bfseries Gestor web de metabolic DAGs}\\[0.4cm] % Title of your document
	
	\HRule\\[1.5cm]
	
	%------------------------------------------------
	%	Author(s)
	%------------------------------------------------
	
	\begin{minipage}{0.4\textwidth}
		\begin{flushleft}
			\large
			\textit{Autor}\\
			\textsc{Jesús Encinar Hernández} % Your name
		\end{flushleft}
	\end{minipage}
	~
	\begin{minipage}{0.4\textwidth}
		\begin{flushright}
			\large
			\textit{Supervisor}\\
			Dr. Pedro Antonio  \textsc{Palmer Rodríguez} % Supervisor's name
		\end{flushright}
	\end{minipage}
	
	% If you don't want a supervisor, uncomment the two lines below and comment the code above
	%{\large\textit{Author}}\\
	%John \textsc{Smith} % Your name
	
	%------------------------------------------------
	%	Date
	%------------------------------------------------
	
	\vfill\vfill\vfill % Position the date 3/4 down the remaining page
	
	%{\large\today} % Date, change the \today to a set date if you want to be precise
	
	%------------------------------------------------
	%	Logo
	%------------------------------------------------
	
	%\vfill\vfill
	%\includegraphics[width=0.2\textwidth]{placeholder.jpg}\\[1cm] % Include a department/university logo - this will require the graphicx package
	 
	%----------------------------------------------------------------------------------------
	
	\vfill % Push the date up 1/4 of the remaining page
	
\end{titlepage}
%----------------------------------------------------------------------------------------
	\pagestyle{fancy}
	
	\section*{Introducción}
	A raíz del proyecto \href{https://journals.plos.org/plosone/article?id=10.1371/journal.pone.0177031}{\textit{Metabolomics analysis}} se ha desarrollado un modelo de representación simplificado de rutas metabólicas cuyo objetivo es disminuir la complejidad y el tamaño de los grafos generados por las rutas metabólicas. 
	
	Como herramienta para mostrar los resultados obtenidos se creó una página web que permite la visualización de los resultados a los investigadores interesados.
	Sin embargo, a partir de las colaboraciones con investigadores, se llegó a la conclusión que una visualización de datos estáticos no era lo suficientemente útil y que para poder aprovechar todo el potencial del modelo era necesaria una gestión dinámica de los resultados.
	
	Por tanto, queda patente la necesidad de crear un proyecto web que permita:
	\begin{itemize}
		\item Calcular rutas metabólicas sobre organismos bajo demanda.
		\item Almacenar los cálculos durante un periodo de tiempo
		\item Gestionar el resultado de los cálculos almacenados
		
		\item Notificar al usuario cuando el cálculo ha sido completado
	\end{itemize}
	
	\section*{Planificación}
	En este trabajo de fin de grado se llevará a cabo una gestión agile. En concreto, se aplicará la metodología Scrum.
	Tal como establece el PMI existen 10 áreas de gestión, sin embargo, en este proyecto, debido a la duración y al tamaño del equipo se consideran relevantes las 6 áreas que constan a continuación:
	
	
	\subsection*{Alcance}
	El alcance del proyecto incluye los siguientes puntos:
	\begin{itemize}
		\item Diseño e implantación de la arquitectura web para soportar la aplicación web a desarrollar
		\item Diseño e implementación de la interfaz de usuario para la funcionalidad que tiene la web actualmente.
		\item Diseño e implementación de los siguientes servicios web y la interfaz necesaria para su uso:
		\begin{itemize}
			\item Cálculo de rutas metabólicas
			\item Consulta de valores precalculados en la versión web antigua
			\item Sistema de notificación de compleción de cálculos 
		\end{itemize}
	\end{itemize}
	Los entregables se definirán cada domingo cuando se decidan que tareas se realizarán en el sprint
	
	\subsection*{Interesados}
	A continuación se listan los diferentes interesados identificados al comienzo del proyecto:
	\begin{itemize}
		\item Tribunal de evaluación
		\item Departamento de matemáticas e informática de la UIB
		\item Departamento de biología de la UIB
		\item Pedro Antonio Palmer Rodríguez
		\item Jesús Encinar Hernández
	\end{itemize}
	
	
	\subsection*{Comunicación}
	Esta lista indica para cada interesado que debe ser comunicado; cual es el objetivo de la comunicación, la frecuencia y el medio por el cual tendrá la comunicación.
	\begin{itemize}
		\item Pedro Antonio Palmer Rodríguez
		\begin{itemize}
			\item Notificación del estado del proyecto  - cada 2 semanas - E-mail
			\item Dudas técnicas - cuando sea necesario - E-mail
			\item Reunión del TFG - 1 vez al mes - Presencial
		\end{itemize}
	\end{itemize}
	
	\subsection*{Tiempo}
	\begin{itemize}
		\item Se dejará constancia de las reuniones planificadas en google calendar.
		\item El tiempo de cada sprint será de una semana y empezará el lunes.
		\item Cada domingo se planificarán las tareas para el sprint que se inicia el lunes y se definirán los entregables en base a las tareas a realizar.
		\item Se utilizará asana para gestionar las tareas de cada sprint.
	\end{itemize}
	
	\subsection*{Calidad}
	Daremos por finalizado los diferentes objetivos/entregables cuando:
	\begin{itemize}
		\item La funcionalidad cumpla con la historia de usuario.
		\item Se tengan los tests necesarios que definan y garanticen la funcionalidad.
		\item El desarrollo esté en producción
	\end{itemize} 
	
	
	
\end{document}          



